Definidos os objetivos para esta fase da implementação,
especificaram-se requisitos, garantias e funcionalidades
que a arquitetura deverá respeitar.
\newline
\break
\noindent
Em constrate com a fase inicial desta solução, para
garantir a implementação pretendida apenas será
necessário atualizar o motor gráfico, que agora deverá
conseguir identificar transformações e sub-grupos.

\subsection{Transformações}

O motor gŕafico terá, portanto, a necessidade de
conseguir identificar e armazenar todos os tipos
de transformações existentes.
\newline
\break
\noindent
Existem três tipos de transformações:
\textbf{translações, rotações e escalas} e cada uma delas
apresenta um conjunto de propriedades que permitem
definir como a primitiva será afeta por elas.
\newline

\begin{tcolorbox}[
    colback=blue!10!white,
    colframe=black!50!black,
]
\begin{verbatim}
Translação:
    x, y, z -> translação sobre os eixos x, y, z

Rotação:
    angle -> ângulo de rotação
    x, y, z -> eixo de rotação definido

Scale:
    x, y, z -> escala sobre os eixos x, y, z
\end{verbatim}
\end{tcolorbox}

\vspace{12pt}
\noindent
Estas transformações devem, então, ser definidas numa
configuração \textbf{XML} envolvidas sob uma etiqueta
\textbf{Transform}, que inicia um grupo de
transformações.
\newline
\break
\noindent
Dentro de um grupo não é permitido, também,
existir repetições de um mesmo tipo de transformação,
ou seja, se um grupo já possuí uma translação, uma outra
translação apenas pode ser definida noutro grupo ou
sub-grupo.
\newline
\break
\noindent
A configuração assume, portanto, o seguinte
formato exemplar:
\newline

\begin{tcolorbox}[
    colback=blue!10!white,
    colframe=black!50!black,
    after upper={\hfill\textbf{xml}}
]
\begin{verbatim}
<world>
    <window width="512" height="512" />
    <camera>
        <position x="10" y="10" z="10" />
        <lookAt x="0" y="0" z="0" />
        <up x="0" y="1" z="0" />
        <projection fov="60" near="1" far="1000" />
    </camera>
    <group>
        <transform>
            <translate x="4" y="0" z="0" />
            <rotate angle="30" x="0" y="1" z="0" />
            <scale x="2" y="0.3" z="1" />
        </transform>
        <models>
            <model file="cone.3d" />
            <model file="plane.3d" />
        </models>
    </group>
</world>
\end{verbatim}
\end{tcolorbox}

\subsection{Sub-Grupos}
Para além destas transformações, o motor gráfico deve,
agora, suportar, também, a existência de sub-grupos.
\newline
\break
\noindent
Estes grupos, que em termos de propriedades nada diferem
de um grupo normal, devem estar contidos dentro
de outro grupo, do qual devem herdar as transformações
definidas.
\newline
\break
\noindent
Assim sendo, um sub-grupo deverá ser definido exatamente
da mesma forma que um grupo, estando, porém, contido
noutro grupo, como é possível observar na segunite
configuração:
\newline

\begin{tcolorbox}[
    colback=blue!10!white,
    colframe=black!50!black,
    after upper={\hfill\textbf{xml}}
]
\begin{verbatim}
<world>
    <window width="512" height="512" />
    <camera>
        <position x="10" y="10" z="10" />
        <lookAt x="0" y="0" z="0" />
        <up x="0" y="1" z="0" />
        <projection fov="60" near="1" far="1000" />
    </camera>
    <group>
        <transform>
            <translate x="4" y="0" z="0" />
        </transform>
        <models>
            <model file="cone.3d" />
        </models>
        <group>
            <transform>
                <translate x="4" y="0" z="0"/>
            </transform>
            <models>
                <model file="sphere.3d" />
            </models>
            <group>
                <transform>
                    <translate x="0" y="4" z="0"/>
                </transform>
                <models>
                    <model file="cone.3d" />
                </models>
            </group>
        </group>
    </group>
</world>
\end{verbatim}
\end{tcolorbox}